（提升學歷）警隊學長計畫招海內外新兵

警隊增設「體能測試工作坊」特訓投考者體能，助年過三十或體能未盡發揮的有志者大變身闖關。據悉，警隊亦希望加強吸納更多在海外及內地修讀大學的香港學生投身警隊，透過已擴展的「警隊學長計畫（內地/海外網絡）」，讓參與的學生有機會與現職警察「學長」交流外，更首度在下月聖誕及新年檔期舉辦為期四至六周的冬季實習計畫，名額超過一百個，學員將到前線、總部或專門部門實習，加深認識及了解警務工作，早着先機，增投考出線機會成警隊生力軍。

警隊早在○四年成立「警隊學長計畫」，吸引本港大專院校學生投考警隊見習督察等職位，招募組會安排參加者出席工作坊及暑假實習計畫，並且由與其來自同一大專院校的督察級或以上人員當「學長」做配對，由學長分享警務知識及工作經驗。計畫迄今共有逾三千名學員，當中四百五十人成功投考見習督察，基於計畫成效卓著，警方在一八年起逐步擴大計畫範疇。

身為首批學長計畫學員、現任人事部招募組警司陳純青表示，有見近年有超過兩成獲聘的見習督察，均來自內地及外國的大專院校畢業生，但礙於在內地及外國讀書的香港大學生所身處地域問題，似乎在接觸警務工作、警隊知識的方式，比本地大學生少，警方決定自一八年擴大計畫，推出「警隊學長計畫（內地/海外網絡）」，歡迎正在留學或新近畢業生參加，分為內地、英國、美國、澳洲及加拿大五組別，同樣安排與學員從相同國家地區大學畢業的督察級或以上人員作為學長，計畫活動內容亦大致相同。

陳純青提到，雖然經歷去年社會運動，到今年疫情期間，學長與在內地及外國的學員可透過網上或社交媒體渠道繼續作良好的交流溝通，「最緊要是學長能夠把日常的警務知識及參加遴選的預備工夫，傳授給學員」，加上部分學員疫情下回港後未有即時返回當地繼續學業，招募組早前趁機舉辦幾個活動，包括領導才能工作坊指導學員。

計畫另一重頭戲，為配合身處海內外的香港大學生的放長假時間，招募組善用聖誕及新年假期空檔，在下月將首次舉辦冬季實習計畫，為期四至六周，名額有一百零五個，希望學員能親身來到警隊大家庭，陳純青推介，「不論前線、總部或專門部門都有實習崗位，嘗試包括做資料搜集工作如做研究，做舉辦活動的工作，及在資訊科技方面可配合日常警務的工作，透過三方面的工作令他們加深對日常警務工作的了解。」學員完成實習更可領取一萬零五百元津貼，具雙重吸引力。

陳純青相信，不少海內外大學生均有興趣加入警隊，故招募組去年十二月特地前往北京，設立攤位介紹 「警隊學長計畫（內地/海外網絡）」 和警務工作，他形容到場了解的香港學生表現熱誠，同時招募組與當地大學的香港學生組織接洽，並開辦兩個講座，反應良好。在海外方面，目前主要透過電郵或其他媒介向當地院校加強聯繫宣傳。部分院校更將警隊招聘廣告及學長計畫宣傳上載至學校內聯網及招聘網站，效果同樣正面。至今共一百七十人參加計畫，有八人已晉身見習督察，當中四人在英國完成學業，兩人在澳洲畢業，美國及內地各佔一人，部分已出更，部分正在警校接受訓練。

陳純青承認，招募工作在過去一段時間面對挑戰，警隊定會迎難而上，向本地大學生的宣傳工作亦一直沒停止，強調警隊歡迎任何人才，並有嚴謹遴選程序挑選合適人選。

此外，警隊亦於一八年推出「志警成計畫」，至今與十七所本地大專院校合作，歡迎修讀文憑課程及毅進課程學生參加，透過與學長交流溝通及參加不同活動，讓學員及早裝備自我，協助未來投考，共超過一千一百名學員受惠，當中逾二百五十人獲聘為警員，「希望計畫延續落去，成為員佐級之中的薪火相傳計畫。」

「通過我們的招募計畫而成為警務人員的同事，我看到他們的優勢是早着先機，由於他們在未加入警隊前已經透過學長或招募組有系統舉辦的活動，及早了解警隊，無論在個人預備遴選程序，甚至在加入警隊後的心理、態度上有更好的準備。」陳純青總結。

https://hd.stheadline. com/news/realtime/hk/1912212

首先要識含！

內地修讀大學

民建聯大把啦

黑警死全家

內你老母

都正路嘅，香港警隊唔夠人力對付暴徒

即係話以後大陸人係香港警隊嘅比例會愈來愈高

警隊學長計畫（內地/海外網絡）

姓潘成個弱智仔

遲啲可能會出現黑人警察
簡稱: 黑。警

名字支那拼音優先？

叫班毅進仔做學長

請外國藍屍，而家香港狗賊個名臭過旱廁，比歐美政府知道你做狗，連passport都隨時DQ埋你，你真係想做?

呢篇都係頭條日報，呢排登咁多警曱招募嘅新聞，之前有篇三十幾歲加入，又有D肥幾次先入到，即係已經請唔到最適合做狗嘅人。
之前黑警試過海外招聘，搞到學生投訴，最後取消埋。

港警聯絡柏克萊分校招聘留學生 學生組織促校方拒絕 免損校譽
2020/4/26 — 18:18

港警海外大學登招聘被投訴 加澳最少 4 大學暫撤廣告
2020/5/15 — 10:29

做有樣狗有樣野好就係可以任打人

開槍鳩射都沒事

係外國讀完大學返黎做曱甴

海內

新入職全部要加重制裁

炒晒D偽進仔，引進大陸公安算吧啦

海外 = 支那

大灣區狗賊 GOGOGO

要同內地同薪

當然唔會，人哋根正苗紅，係香港狗減人工，支那精英高薪入職

香港個啲要回歸大灣區懷抱，同大陸同薪